%@metapost:ameriquenord2003.mp
%@Titre: Amérique du Nord -- 2003
\Compo{1}{ameriquenord2003-2}{1}
{
\textit{Pour cet exercice, on laissera visible les traits de
construction mais aucune justification n'est demandée.}
}
\par\vspace{2mm}\par Soit le triangle équilatéral $MAK$ de côté mesurant 4~cm.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construire le point $I$ image de $M$ dans la rotation de centre
$K$ et d'angle 120\degres\ dans le sens inverse des aiguilles d'une montre.
\item Quelle est la nature exacte du triangle $AKI$ ? (On ne demande
pas de justification.)
\end{enumerate}
\item Construire le point $S$ symétrique de $M$ par rapport à $K$.
\item Construire le point $O$ tel que $K$ soit le milieu de $[AO]$.
\item
\begin{enumerate}
\item Construire le point $N$ image de $K$ dans la translation de
vecteur $\vecteur{AM}$.
\item Quelle est la nature exacte du quadrilatère $AMNK$ ? (On ne
demande pas de justification.)
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Tracer le polygone $MAISON$.
\item Quelle est la nature exacte de ce polygone ? (On ne demande pas
de justification.)
\end{enumerate}
\end{myenumerate}